李偲嫣夫謝鋮浚仍留家未獲檢疫 梁美芬斥不可接受：分分鐘一條命

正義聯盟創辦人李偲嫣本周三（16日）突然離世，及後驗出新冠肺炎初步陽性。
與李偲嫣相熟的的經民聯立法會議員梁美芬今（18日）透露，作為李偲嫣緊密接觸者的丈夫謝鋮浚近日曾發燒，數日前曾做過檢測，但至今仍未有結果．需留在八鄉元崗新村寓所自我隔離。梁美芬批評政府效率慢，既未有讓對方入院檢查或治療，亦無安排他入住檢疫中心，強調有關情況絕對不能接受

謝鋮浚曾發燒 留元朗寓所自我隔離
梁美芬回覆《香港01》查詢時表示，對於政府未能協助在家中等候檢疫的數百名緊密接觸者，感到強烈不滿，認為他們作為有機會染疫的人士，「分分鐘都係一條命」。
梁美芬又轉述謝鋮浚指，兩夫妻近日均曾發燒，並一度到旺角私家醫生診所求診，其後亦曾接受病毒檢測，但等待數天後仍未收到檢測報告，謝後來服藥已退燒，但太太李偲嫣則病情反覆，及後不幸離世。

謝鋮浚目前留在元朗八鄉寓所自我隔離，食環署人員昨日曾到村內清洗街道。

梁美芬強調「救命不能拖」，指出不少正留家檢疫人士「連第一次檢測都未做」，又不能外出，政府無即時派人為他們送上檢查手帶，「連通知何時可以送往檢疫中心都不知道，得個等字」。梁美芬要求政府立即行動，「不能再有幾百人在家中等待無人理會，抗疫不能放慢板」，認為若港府人手不足應尋求内地支援，否則只會繼續讓病毒在社區擴散，不可收拾。

事實證明，冇左共同敵人就會內鬥，無分藍黄

林鄭：家庭團聚是人權自由

佢地想扮反對派 唔好比佢地呃到
紫荊黨扮依加建制 建制想扮依加民主黨
想咁樣去移動個光譜
唔好咁易比佢地呃到

唔會啦 成班保皇黨冇一個係無辜

快撚D死埋去啦,
落去陪隻賤老雞

張相睇到人好辛苦

條仆街老鼠芬又掉轉槍頭，7婆點算牙

共狗不嬲賤視人命架啦

唔差在啦
死埋佢

實要有人做對立先顯得好似好民主，大陸都要做下樣整幾張反對票啦

快啲送謝生落去同老婆一齊啦

副眼鏡同個嘴

反中亂港,唯恐天下不亂

撐警死全家

等病死左再燒左去，一齊做煙灰缸

鼠王幾時落去陪故人？

佢地想食傷人浩園餐，但係藍屍病死唔當因公殉職

佢老公成個肥腸咁撚樣

阻人一家團聚

[url][/url]

種動咪移動，冇人會覺得佢係反對派